**格罗兹尼**（[俄文](../Page/俄文.md "wikilink")：，俄文拉丁字母拼写：Grozny，[車臣文](../Page/車臣文.md "wikilink")：、或、），[俄罗斯](../Page/俄罗斯.md "wikilink")[车臣共和国首府](../Page/车臣共和国.md "wikilink")，位于[高加索山北麓](../Page/高加索山.md "wikilink")。

格罗兹尼由沙皇俄国军队建城于1818年，其名俄文意为“威胁”，是俄军控制北高加索的主要要塞之一。该城1989年时人口曾达到40.1万人，后在两次[车臣战争期间发生数次](../Page/车臣战争.md "wikilink")[格罗兹尼战役](../Page/格羅茲尼戰役_\(1994年至1995年\).md "wikilink")，城市大部都遭到毁灭性破坏，1999年时人口仅有15万人，次年进行选民登记时，仅有9833人前来登记。車臣戰爭完結後，[普京政府开始重建格罗兹尼](../Page/普京.md "wikilink")，人口重新回升至20萬左右。如今整個格羅茲尼市區基本上已从战争狀態中恢复过来，重新成为一座现代化城市。\[1\]

## 参考资料

[Г](../Category/車臣共和國城市.md "wikilink")

1.  <http://www.newyorker.com/magazine/2016/02/08/putins-dragon>